# Clean Code

Clean Code es un concepto que se refiere a escribir código de software de manera que sea fácil de entender, mantener y modificar. El objetivo principal del Clean Code es producir un código que sea legible, claro, conciso y expresivo. Este enfoque se basa en la premisa de que los desarrolladores pasan más tiempo leyendo y entendiendo el código que escribiéndolo inicialmente.

- **Claridad**: El código debe ser claro y fácil de entender para cualquier persona que lo lea, incluido el propio autor en el futuro. Esto se logra utilizando nombres de variables y funciones descriptivos, evitando la redundancia y manteniendo un estilo de codificación consistente.

- **Simplicidad**: El código debe ser lo más simple posible sin comprometer su funcionalidad. Esto significa evitar la complejidad innecesaria, escribir código directo y eliminar código muerto o redundante.

- **Mantenibilidad**: La mantenibilidad se refiere a la facilidad con la que un código puede ser mantenido, modificado y extendido en el futuro. Un código mantenible es aquel que es claro, bien organizado y documentado, lo que facilita a los desarrolladores entender su funcionamiento y realizar cambios sin introducir errores inadvertidamente.

- **Legibilidad**: La legibilidad se refiere a la claridad y comprensión del código por parte de los desarrolladores. Un código legible es aquel que es fácil de leer y entender. Esto se logra utilizando nombres descriptivos de variables y funciones, evitando la redundancia y manteniendo un estilo de codificación consistente.

- **Escalabilidad**: La escalabilidad se refiere a la capacidad del código para crecer y adaptarse a medida que los requisitos del proyecto cambian con el tiempo. Un código escalable es aquel que está diseñado de manera modular, con bajo acoplamiento y alta cohesión, lo que facilita la adición de nuevas funcionalidades y la modificación del código existente sin afectar otras partes del sistema.

- **Testabilidad**: El código debe ser fácil de probar. Esto se logra escribiendo código modular y bien estructurado, que se pueda aislar y probar de manera independiente.

Volver al índice: [Recurso Go](README.md)